生理化學科集思廣益

今日咁啱想喺銅鑼灣買生理鹽水竟然斷哂市
其實生理鹽水係弱鹼性
我上網睇啲人話可以用梳打粉(baking soda)開都可以做到類似效果 (梳打粉都係弱鹼)
咁其實係咪每人隨身帶住一盒梳打粉， 真係要用嘅時候即刻開水，應該比周圍搵生理鹽水容易？
一盒4xxg嘅梳打粉超市只係十幾蚊，又易買到又易攜過生理鹽水
大家俾吓意見呀~

推

保礦力就是生理鹽水

其實理論上你用鹽加水都可以
因為目的係要體內同外來液體水勢一樣
以免外來液體嘅水滲透入去身體
令你覺得唔舒服